健身中心銷售經理性騷擾？！點睇

fac
健身中心銷售經理性騷擾，投訴反被炒[/b]！！

苦主陳小姐（化名）和梁小姐（化名）分別於2017年和去年入職健身中心Fighting Art Centre（FAC），於黃埔分店擔任接待員。她們均指，去年5月起先後被一名姚姓業務經理性騷擾，經常到接待處藉故親近「挨身挨勢」，言談間多次觸及性的話題。

「佢會突然出現喺你後面，攞嘢嗰時唔覺意掂你條腰呀，有時隻手又會擦過胸部」，梁小姐說最初不想將事件鬧大啞忍，「佢又唔係一下摸實，講都冇用」。但對方卻變本加厲，「無啦啦摸我個頭，唔出聲喺度笑」，嚇得她立即縮開。除了肢體觸碰，姚亦曾暗示她穿著短裙和長襪惹人注目，向她展示手機內的其他女子的性感照，揚言「下次影埋你對腳，擺上咸濕群組」。直至她厲言警告，姚才不敢再肆意妄為，但隨即轉向其他女同事下手。據她所知，至少有4名女員工表示有相似經歷。

另一苦主陳小姐投訴，姚經常藉工作為由，觸碰她的手臂近胸位置，「捉住我手臂叫我send email」。有次更指她衣衫不整，「成隻手伸入我個衫領度摸」，當下感到不知所措，「即刻捉番個衫領避開佢」。她們隨後向直屬上司反映其惡行，姚直認「反你衫領呀、摸你個頭，呢啲都有做過」，承諾以後不再犯。上司直言姚並非初犯，早前已口頭警告過他，但認為爭拗只屬誤會，男女之間對身體接觸界線不同，「佢都應承以後唔再掂你哋啦，以後會提醒新同事注意」，事件便不了了之。

本以為事件告一段落，但二人均指自從向上司投訴後，姚於工作上處處留難，「連按正常程序做嘢都係錯」。加上同事閒言閒語，高壓工作環境令陳小姐患上抑鬱症，梁小姐亦因懷孕被安排作文書工作，她拒絕調職後被公司要求休假。

梁小姐指，去年8月欲返回公司領取糧單和工作證明，卻被負責人拒諸門外，正於接待處上班的陳小姐不服，一同上前理論。負責人以她們喧鬧和構成滋擾為由報警，要求警方驅趕，並即時解僱二人。她們向勞工處求助，後來雙方和解，FAC分別賠償一個月代通知金。

協助事主的職工盟統籌幹事林英卿批評，FAC以息事寧人態度處理員工被性騷擾的問題，「最大問題係制度包庇佢，公司亦知道佢唔係第一次係咁」，縱使涉事者承認行為，亦不用接受任何懲處，等於要受害人經歷性騷擾的不安後，再度承受二次傷害，無法保障員工於安全環境工作。

FAC回覆本報查詢時未有正面回應性騷擾事件，僅指案件已交警方和平機會處理，又否認解僱是對二人秋後算賬，反指當日梁小姐未有預先通知便前往分店，對員工和顧客作出滋擾，為保障公司正常運作，需即時解僱二人。